\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{lscape}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {/home/ovi/Descargas/} }

\title{Agencias SuperTour}
\author{Ovidiu Marian Aricsan}
\date{14/11/2020}

\begin{document}

\maketitle
\newpage

\section{Diagramas UML}
\vspace{1cm}
\begin{center}
\hspace{40px}
\includegraphics{fichero}\\
\vspace{40px}
\includegraphics{almcen}\\
\hspace{30px}
\includegraphics{itinerario}
\end{center}

\newpage

\section{Descripción de las Clases}
\subsection{FicheroItinerarios}
La clase FicheroItinerarios contiene los atributos y métodos necesarios para realizar el tratamiento de ficheros, tales como, leer, escribir abrir...
\subsubsection{Atributos}
\begin{itemize}
	\item {\bf fileBr fileBw} \\ Estos atributos son de tipo {\em Buffered} y se usan para escribir y leer del fichero siempre que sea necesario.
	\item {\bf lectura} \\ Este atributo es de tipo {\em booleano} y determina si el fichero se abre para realizar operaciones de escritura o de lectura.
	\item {\bf nombre\_iti} \\ Este atributo es de tipo {\em String} y almacena el nombre del itinerario, necesario para varios de los métodos de la clase.
\end{itemize}
\subsubsection{Métodos}
\begin{itemize}
	\item {\bf abrir} \\ Al  llamar  a  este  método, si  el  fichero  con  el  nombre indicado no  existe,  se  creará  con  el contenido vacío. En caso contrario, se procederá a abrir el fichero para realizar operaciones sobre él.
	\item {\bf leer} \\ Al  llamar  a  este  método,  leerá en  el fichero  y devolverá el  itinerario  existente  en  esa posición.
	\item {\bf escribir} \\ Al llamar a este método, escribirá en el fichero  el itinerario indicado
	 \item {\bf cerrar} \\ Al  llamar  a  este  método, se cerrará el  fichero previamente  abierto.  Si  el  fichero  no  se  encontrara abierto, devolverá  IOException indicando que el fichero no se encuentra abierto.
	 \item {\bf Final} \\ Al llamar a este método, devolverá verdadero cuando se haya alcanzado el final del fichero. En caso contrario, devolverá falso.
	 \item {\bf vaciar} \\ Al llamar a este método, se borrará el contenido del fichero indicado.
\end{itemize}

\newpage

\subsection{Itinerario}
La clase Itinerario contiene los atributos y los métodos necesarios para realizar las operarioces oportunas sobre el Itinerario.
\subsubsection{Atributos}
\begin{itemize}
	\item array \\ Este atributo es de tipo {\em ArrayList}, almacena cadenas de texto. Se encarga de almacenar los itinerarios.
\end{itemize}
\subsubsection{Métodos}
\begin{itemize}
	\item {\bf Constructores} \\ La clase tiene definida dos contructores, una se utiliza para inicializar el array y el otro para igualarlo a un array existente. 
	\item {\bf add} \\ Método que añade un elemento al array en la última posición libre.
	\item {\bf borrar} \\ Método que borra todos los elementos del array.
	\item {\bf tamanio} \\ Método que devuelve el tamaño competo del array.
	\item {\bf posicion} \\ Método que devuelve el valor en forma de {\em String} de la posición dada.
	\item {\bf eliminar} \\ Método que elimina un elemento del array dada la posición.
	\item {\bf toString} \\ Método encargado de mostrar los elemtos del array.
\end{itemize}

\newpage

\subsection{AlmacenArray}
La clase AlmacenArray se encarga unicamente de almacenar un ArrayList de tipo {\em String} y otro de tipo {\em Integer}. Me he visto em la obligación de crear una clase como está debido a la necesidad de devolver más de un dato en varios métodos.
\subsubsection{Atributos}
\begin{itemize}
	\item {\bf nombres\_iti} \\ Atributo de tipo {\em ArrayList} encargado de almacenar los nombres de los itinerarios.
	\item {\bf cant\_des} \\ Atributo de tipo {\em ArrayList} encargado de almacenar la cantidad de destinos de los itinerarios. 
\end{itemize}
\subsubsection{Método}
\begin{itemize}
	\item {\bf Contructor} \\ Recibe e inicializa los dos arrays.
	\item {\bf getNombres\_iti }\\ Devuelve el {\em ArrayList} que almacena los nombres de los itinerarios.
	\item {\bf getCant\_des} \\ Devuelve el {\em ArrarList} que almacena la cantidad de destinos de cada itinerario.
\end{itemize}

\newpage

\section{Relación de Clases}
El programa esta dividido en cuatro clases.\\
Cada clase controla y se encarga de realizar una operaciones en específico.\\
En la clase principal ({\bf Agencia}) se encuentran todos los métodos del menu, en la versión 2.0 del programa se moveran esos métodos a una clase independiente, quedando asi una clase main mas limpia y menos cargada de código.\\
La clase {\bf FicheroItinerarios} contiene los métodos necesarios para el tratamiento de ficheros, ni uno mas, ni uno menos.\\
La clase {\bf Itinerario} contiene los métodos necesarios para trabajr con el \\ Array/Tabla que almacena los itinerarios.\\
La clase {\bf AlmacenArray} se encarga unicamente de almacenar dos arrays, esta clase ha sido creado por la necesidad de devolver dos arrays en más de un método del programa.


\end{document}